\chapter{Overview}


	Il progetto sperimentale prevede la scelta di un dataset su cui sperimentare le varie 
	tecniche di raccomandazione studiate nel corso del prof. Carlo Tasso 
	\lq\lq Recommender Systems\rq\rq . \\

	In particolare, le linee guida prevedono la sperimentazione di varie tecniche 
	di filtraggio dell'informazione (tipicamente usando tecniche di 
	filtraggio collaborativo, content based, e ibride). \\  

	Il fine sarà quello di testare le varie tecniche e di metterle al confronto in modo 
	da capire qual'è la migliore per il dominio scelto. \\


	\section{Pipeline del progetto}

		\begin{enumerate}
			\item Scelta del dataset,
			\item \textbf{Import} del dataset (in un \textbf{database relazionale}),
			\item Analisi e studio di fattibilità per l'applicazione 
				di tecniche di \textbf{filtraggio collaborativo}.
			\begin{enumerate}
				\item Creazione della matrice sparsa dele votazioni
				\item Applicazione delle tecniche di raccomandazione studiate
			\end{enumerate}		
			\item Analisi e studio di fattibilità per l'applicazione 
				di tecniche \textbf{Content Based} 
			\item Tecniche di clustering
			\item Analisi e studio di fattibilità per l'applicazione 
			di \textbf{tecniche ibride}
			\begin{enumerate}
				\item Filtraggio collaborativo e Content Based applicati simultaneamente
			\end{enumerate}	
			\item Analisi e studio di fattibilità per l'applicazione 
			di \textbf{tecniche probabilistiche}
			\begin{enumerate}
				\item Uso dell'algoritmo \textbf{Naive Bayes}
				\item Uso di una \textbf{rete bayesiana}
			\end{enumerate}	
		\end{enumerate}

